# 闲聊群活动合集



### 首个闲聊群群活动（测试版）
**活动主题**： _最近让自己开怀大笑的东西_

**活动时间**：2023年11月10日--2023年11月15日

**活动内容**：如题，分享一件最近的让自己开怀大笑的东西吧。可以是一个笑话、一段视频，也可以是一件事情或者一个消息，甚至可以是一条新闻……

**备注**：

- 以正能量、正向的为主；不反对不鼓励分享讽刺、反讽性质的内容。
- 鼓励分享老少咸宜，任何人都容易get的内容。

****

### 第二个闲聊群群活动（测试版）
**活动主题**： _最近买到的提升生活质量的小东西_

**活动时间**：2023年12月10日--2023年12月15日

**活动内容**：如题，分享下自己最近买到的，实实在在提升自己生活质量的小物件。

**备注**：

- 既然是小物件，花费不超过500吧。

****

### 第三个闲聊群群活动（测试版）
**活动主题**： _最近新发现的巨好吃的东西_

**活动时间**：2024年1月10日--2024年1月15日

**活动内容**：如题，最近有没有新发现什么以前没吃过但是巨好吃的东西。

****

### 2024年1月闲聊群第二次群活动
**活动主题**： _聊聊播客_

**活动时间**：2024年1月18日

**活动内容**：如题，聊聊播客。推荐推荐你常听的播客、虽然你不常听但你觉得很好的播客、甚至虽然你不感兴趣，但你觉得感兴趣的人一定非常喜欢的播客。如果可以，最好能简单介绍下播客内容，方便大家种草。

****

### 闲聊群特殊群活动：一城一馆
**活动主题**： _推荐一家你所在城市非常值得一去的馆子吧_

**活动内容**：估计最近不少朋友打算出行了，那就来一个互帮互助信息共享吧。每人都给外地的朋友推荐一家非常值得外地朋友吃的馆子吧。注意，为了保证足够精髓，每个人每个城市只能推荐一家。

推荐的这家店请尽量满足这些要求：
- 方便到达。
- 足够有地方特色（或者足够好吃）
- 符合大多数人的口味（反例：虫子宴、牛瘪火锅）。

****

### 2024年4月闲聊群群活动
**活动主题**： _一日三餐吃什么_

**活动时间**：2024年4月23日--2024年5月1日

**活动内容**：如题，最近总不知道吃什么，想看看大家每天都吃什么。这个群活动大家发点自己最近日常吃的一日三餐，以日常为主。

****

### 2025年1月闲聊群群活动
**活动主题**： _年度好物推荐_

**活动时间**：2025年1月20日--2025年1月25日

**活动内容**：2024年过去了，大家推荐一下自己的年度好物吧。各种类型仅限一件，如果实在想推荐多件，那得标出来最推荐的一件。超过一定数量推荐，我将归纳发篇公众号出来。

**类型参考**：年度好物、年度好吃、年度好玩、年度避雷、年度好听、年度好看。
- 根据理解自行推荐，例如年度好看，你能推荐电影综艺，也能推荐一幅画一张照片等等。
- 推荐物品对他人有参考价值，例如年度好吃推荐对象炸的烤肠，这种大家吃不到买不到，就没有什么价值。最好网上能买到，起码也得是连锁。
- 有确实心里觉得很好的再推，不必强推。

**推荐格式**

物品名：

参考价（若有）：

推荐理由：

****
